準高雄市長韓國瑜撞人案曝光 死者母現身：錢賠了、互不相欠

韓國瑜撞人案曝光 死者母現身：錢賠了、互不相欠

建立時間：2018/11/29 12:31

《壹週刊》報導，準高雄市長韓國瑜14年前在雲林縣西螺鎮開車撞死正值壯年的白姓男子，獲判兩年緩刑。《蘋果》上午找到白男的媽媽，白媽媽對於這段往事不願多談，被問到車禍，她説，已經過去了，不想再談。但事後冷靜，她提到車禍的事早就和解，錢也賠了，雙方都不相欠。對於韓國瑜當選高雄市長，她說，拍拍手恭喜他，把老百姓帶好就好！把台灣經濟帶起來就好了！這是大家老百姓唯一的寄託。

白媽媽否認選舉期間韓國瑜及陳其邁雙方陣營有來找過她，強調：「都沒有人來找過！」自己更不可能主動去聯絡他們，「已沒有瓜葛了」。

一開始白媽媽拒絕受訪，還佯稱是白男的阿姨，且急忙出門要去替親戚拿感冒藥，然後就騎機車出門。或許看到記者鍥而不捨地追問、等待，沒多久，她騎機車出門回來，緊跟著1位警員騎機車到巷口，看到記者上前，她一直說：「我不想受訪，只想平平靜靜過日子」、「警察先生來幫忙一下，我都平平靜在過日子為什麼要來打擾我？」警察勸她先進屋去，但她只想坐在家門口，「我拒絕訪問，為什麼還要訪問我，事情已過10幾年了，為什麼還要挖我瘡疤呢？」

不過事後，白媽媽冷靜下來，她說，這是多少年前的往事了，為何還要提起來呢？車禍的事早就和解，錢也賠了，雙方都不相欠，他（指韓）沒欠我，我也沒欠他，命運註定該如此，車禍是常有的事，台灣多少人發生過車禍，只是我們比較不好運而已！
白宅位於巷弄內，是一棟三樓加蓋鐵皮的透天厝，外觀看起來非常簡樸。鄰居說，印象中，白家有兩個兒子，對白家車禍案沒什麼印象，只約略記得車禍中死亡的是白家二兒子，是幼子，長得高高壯壯，二媳婦在死亡車禍發生後改嫁，育有1個女兒，現在就讀高中，而白爸爸在今年過逝。
當地里長也表示，這已是10多年前的往事，並不清楚，白爸爸是外省籍退伍軍人，白媽媽從事家庭美髮，很單純的家庭。

有別於今天遇到記者上門採訪的低調，白媽媽日前在接受《壹週刊》採訪時曾表示，車禍當時是女兒喜宴，全家從嘉義到西螺喝喜酒，幼子白男和表弟去續攤出事，在醫療期間，韓國瑜未現身，雖曾託妻舅致電表達探視意願，但被她拒絕。白男大哥則說，2次調解會韓指派代表出席，因調解未成才訴諸法律。

《壹週刊》報導指，白媽媽稱每次開庭她心就痛一次，痛到晚上都睡不著。一開始韓的保險公司代表，只願意出保險理賠金額，車禍鑑定開會時，為反駁兒子是自己摔死的說法，白母甚至還當場下跪。最後韓國瑜的岳父母出面，白母拿車禍現場照片給他們看，說白男死後還留下一個3歲女兒，她要把孫女養大成人，他們才同意多出一點錢和解，由於白男出殯時，韓未包奠儀，當時韓的岳父得知此事，還再把白包補上。
（李宗祐、王智勇／嘉義報導）

係台灣開車撞死人
賠錢就可以唔駛坐監？

做大生意
發大財
錢可以解決就無問題

係丫. 同埋車死人同香港一樣, 罰得好輕. 基本上點都唔使坐.

等睇連登仔又炒車
呢篇新聞特登冇講D野

三、關於車禍案件通常行為人只是過失而不是故意的，因此可能觸犯的犯罪有以下六種：
（一）普通過失傷害罪：因過失傷害人者，法定刑為：六月以下有期徒刑、拘役或五百元以下罰金。
（二）普通過失重傷害罪：因過失致人受重傷者，法定刑為：一年以下有期徒刑、拘役或五百元以下罰金。
（三）普通過失致人於死罪：（媒體上有時記者誤為「過失殺人罪」，此乃錯誤罪名，特此澄清）因過失致人於死者，法定刑為：二年以下有期徒刑、拘役或二千元以下罰金。
（四）業務過失傷害罪：從事業務之人，因業務上之過失傷害人者，法定刑為：一年以下有期徒刑、拘役或一千元以下罰金。
（五）業務過失重傷害罪：從事業務之人，因業務上之過失致人受重傷者，法定刑為：三年以下有期徒刑、拘役或二千元以下罰金。
（六）業務過失致人於死罪：從事業務之人，因業務上之過失致人於死者，法定刑為：五年以下有期徒刑、拘役或三千元以下罰金。

你係北海片車撞死人 , 響我暴龍個朵 , 一啲事都矛 , 不過最好唔好撞死啲出名既人

似乎係條友錯先，先可以咁樣大事化小
同埋點解dpp選舉前唔爆料呢

近日曝光的判決書指出，車禍發生在2004年1月3日晚間10時50分，韓國瑜駕車載妻子李佳芬，行經雲林縣西螺新社路和興農西路口時，擦撞一輛無照駕駛的重型機車，該機車騎士當時時速90公里，已超過速限50公里，後座乘客白姓男子因此顱內出血，送醫急救8天後不治身亡。

法院認為，車輛行經閃光紅燈交岔路口時應減速，並禮讓幹道車優先通行，韓國瑜應未禮讓幹線道先行，確實造成白男因車禍死亡，後續雲林地方法院按雙方肇事責任歸屬，依法判刑。

當地里長也表示，這已是10多年前的往事，並不清楚，白爸爸是外省籍退伍軍人，白媽媽從事家庭美髮，很單純的家庭。
大家都係外省人同志

香港網民智力比台灣差

無牌+機車+超速(死者一方) 撞上 一個正常司機(韓總一方)
結果: 韓總被罰及賠錢

DPP都唔想輸多20萬票抹黑佢

韓國瑜好狂！車禍後嗆：一塊錢都不賠

高雄市未來市長韓國瑜遭起底，14年前曾出車禍，遭撞的機車後座乘客因此喪命。而該案判決書曝光，駕駛機車的黃姓騎士曾向法官抱怨，在檢方展開調查前，韓國瑜曾嗆：「責任都是對方，跟自己都沒有關係，一塊錢也都不要賠償」

新科高雄市長韓國瑜14年前車禍，另一名被告是騎車的騎士，根據判決書，他曾向法官抱怨，韓國瑜當時的態度很強硬：「後來韓國瑜來跟我說，責任都是我，跟他都沒有關係，他一塊錢也都不要賠償」甚至加碼爆料說，機車上兩個人因車禍受傷住院，韓國瑜完全沒有任何表示：「我們住在醫院，他也都沒有來看我們，包括後座乘客從事發到往生總共9天，他也都沒有來看過我們」。

判決書也提到，韓國瑜車禍發生後，一開始是不承認有錯的，但最後坦承犯行，與當事人和解後，雲林地方法院依過失致死罪判處韓國瑜6個月有期徒刑，得易科罰金、緩刑2年。

條link篇新聞del咗?